%!TeX root=../tese.tex
%("dica" para o editor de texto: este arquivo é parte de um documento maior)
% para saber mais: https://tex.stackexchange.com/q/78101/183146

% Parte subjetiva 
\chapter{Personal Appreciation}

%Gostei muito de desenvolver software para o kernel Linux. Foi uma experiência
%desafiadora e recompensadora ao mesmo tempo. Foi algo muito diferente do
%restante da graduação. Interagi com desenvolvedores de diversas partes do mundo
%(Inglaterra, Romênia, Estados Unidos da América, e China).


I really enjoyed developing software for the Linux kernel. It was a challenging
and rewarding experience at the same time. It was very different from the
majority of college work. I interacted with developers from different parts of
the world (England, Romania, the United States of America, and China).

%Tive a oportunidade de trabalhar em uma área de intersecção entre hardware e
%software que me manteve o tempo todo motivado a aprender mais sobre ambas as
%vertentes. Ao mesmo tempo, participei de muitas atividades em comunidade no
%Hardware Livre USP e no FLUSP que me instigaram o desejo de continuar
%encorajando outras pessoas da comunidade a também se engajarem em projetos de
%hardware e/ou software livre. De modo geral acho que esse ano foi bem cansativo,
%mas também muito recompensador.

I had the opportunity to work in an area of intersection between hardware and
software that kept me motivated all the time to learn more about both sides. At
the same time, I participated in many community activities on Hardware Livre
USP\footnote{http://hardwarelivreusp.org/} and
FLUSP\footnote{https://flusp.ime.usp.br/} that prompted me to continue
encouraging others in the community to also engage in open source hardware
and/or software projects. Overall I think this year was very tiring, but also
very rewarding.
